暴力、暴徒與黑警

在非極權社會/政體，政府的權力，不是來自於暴力機器的鞏固或維持，而是來自於民眾的信任及授權。妄想以暴力來維續權力，壓制民眾，最終不是「壽終正寢」，而是 「中道崩殂」，簡單地說：「夭折」！這也是歷史的洞見。